月入2萬既你生活係點

22歲
21k
5k食
3k拍拖
2k家用

1年去2,3次旅行

其他放住冇投資

唔買樓既話好爽

2k 家用不孝子

15k 3.5k家用

講緊20k

22歲
21k
當差？

7.5-8k家用

雜用2k

剩10k草下

儲15k

2k家用連買餸都唔夠

扣完mpf 20k

7k家用, 癡屋企住

5k養車

4k食
4k拍拖買野

無儲蓄

唔係 做建築

去老麥唔駛買窮撚餐

屋企唔係好需要錢
比佢地都係拎去賭

係

22歲 每月22k

家用 5k
返工交通+食飯~2k
朋友聚~0.5-1k
剩低就儲黎遲d去旅行用

見到下面比7k我都係唔講自己比幾多

20k 先比2k家用

早餐好唔抵玩喎

屋企人無需要又真係唔洗俾家用既
自己儲下買下野好過啦

30k, 5k家用 儲錢買車 唔打都算買私樓 最多買村屋 無女

10k 8k家用

26k
5k家用
7k保險加投資
3k卡數
3k自用
其他俾老婆處理

好多老豆老母都想你比 扮下野

10K 扣埋老強得返9.5K ,
扣埋家用得返1.5K
平時做光合作用?

22歲就兩萬，黑警？

高登太多窮撚屋企
俾家用都要鬥俾得多係度鬥窮

買掃把佬

等18年版

人上人

比係心意，但搵20k比7k感覺有d不自量力

20k買條春咩買樓

20k都養車

17k 7k家用

5k家用
依3日有假期用左600左右連搭車
大多數留係屋企食同帶飯
試過番工用40蚊搭車同食早餐同帶飯

每月固定電話費(我+媽)要530蚊

目標月存12000
洗費有keep住用apps計

月入36k
5k 交租
16k 家用
14k 還loan
淨低1k 日常開支

同幫你啲利事錢放入銀行 有異曲同工之妙

香港d樓唔係香港人買

岩啊 20k買樓講經咩

22歲 做緊sales 無數20k 爆數50k
無論搵幾多都係俾10k老母 2k婆婆

2k 家用會唔會少d

原來咁都傻鳩唔知讀工程畢業搵20k up

30k 儲19-20k

燈油火蠟

利申15K 3K 家用

其實普通人就算低學歷肯努力返工既話，2萬係可能既，只係睇你想唔想過奴隸既生活啫

36k
3k家用
6k租
5k日常洗費

儲緊錢結婚, 租住樓好難儲, 仆街

話時話搬左出黎住D錢係會唔知去晒邊
明明以前搵10K嗰陣個個禮拜行街買野, 約FRD玩都仲可以有錢淨去旅行

標題個月入2萬又係冇意思

唔識睇標題？

屌你老母拎36k都咁on9

一齊屌下班人啦

咁人人屋企唔同既
2老都有做野
大家自己搵自己食

Agree

申利返先 呢幾個月無乜數 本身唔大洗 所以都係俾咁多

供樓冇一半 屌你老母

咁我會升職既
目標30歲前有35k~40k
到時再同女友諗

月入岩岩好兩萬
25歲
3千家用 （唔係個個月有比
5千 保險
9千儲
剩番個d扣埋雜費先有得用

月入2xk,有投資
希望下年會有30k

又幾爽喎

20k
5k家用
5k儲
5k拍拖同食

唔係2萬左右果d衝出黎講
好柒

講家用果d唔知咩心態
你屋企好大開支就話姐
我屋企都冇乜開支既
又好小煮飯

公屋/供完既樓
咁會有乜開支

一個月食5k

搵11k要俾5k家用，我話想俾少啲仲屌鳩番我轉頭話我冇人性

好彩過多幾個月加人工

5k食 講小咗
係食+車費+自己買下野

目標一樣不過...冇女
屋企有樓兩老有長糧 同屋企人住都可以好開心架哈姆太郎

同樓主一樣大 但搵少樓主一半

加油啦
雖然你冇睇標題

冇多d真係生存唔到

轉行啦
打工既話 都係專業既野好

lm

2K自己伙食 都唔夠比

差幾百20k
食住帶飯屋企 5k家用
10k股票
搭車買下零食3k
0娛樂

咩sales有咁多

比10%啦。一年2萬4

25k家用5k
唔玩唔洗錢
一個月食煙1k5
雜費3k
利申屋企工

6K 租
1K 貓糧,用品
1K 電、水、上網、電話
3K 食
4K 買, 玩
6K 儲

20k

9k供樓
3K拍拖用
1K食飯
其他就儲起

22K
4K家用
1K搭車
1k mpf
3K 食
2K 玩

每月儲10-11K

3份1 家用呀屌你

22歲 岩岩好20k
4k家用 4k返工搭車食飯零食etc
3k還下學費 保險 電話費
4~5k 平時出街洗費

6k家用
搭車<1k
公司包lunch
食飯<1k/月
毒撚冇乜其他消費

屌 漏左上網同電話 合計 3xx

買game囉

講緊月入20k, 一班10k,30k 走入黎

22歲番地盤
大約24000一個月（番23-24日）
14000-15000家用，其餘再儲兩千

唔打機 冇ps4 nds psp xbox etc

23歲
25k
3k食飯
0交通(公司包)
0家用
其他就睇下有乜想買就買，不過平均會儲12-15k

22歲 25-30k
5k家用
2-3k開時洗費
2-3k拍拖用
之後其他都儲起

整理下
收入>20k

6k家用
搭車<1k
公司包lunch 食飯<1k/月
上網同電話 合計 3xx
毒撚冇乜其他消費
冇刻意儲錢

24k，25歲
扣完mpf仲有 22800
3.5k家用
7.5k儲
7k日常洗費
1k預黎賭
仲有3.8k 用黎買下野同埋去旅行

又變吹水大會

20k都叫吹 ?

大家20k既生活都幾好
冇乜家庭負擔
又唔洗諗結婚買樓

2萬

食 的士 買野

出一次街最小一千

20k學咩人買樓結婚

過多幾年跳到30k都唔敢諗

23歲 23k 但俾10k家用 點睇
根本唔會草到錢但屋企得老豆做緊嘢 老媽子抱恙 細佬未出身
冇辦法

月入25k
10k家用
10k賭
飯錢女朋友俾

25K
屋企基本唔駛比家用, 但要幫手供樓12K
其他自己用

散工？

21歲 20k
5k家用
5-7k食同拍拖
其他草

20-22 歲都有2x K
除左地盤/黑警
仲可以係咩

屋企雜費全包 3k(住屋企）
食2k
交通1k
玩2k
儲13k

25歲 20k
1k mpf
2k 家用
2k 保險基金
5k master
1k 電話加交通
4k 拍拖食飯玩

原來都有少少錢儲到 點解唔覺

sales

老師
利申 fresh grad 26k，10k家用

揾8K草10K......

其實好多工20k....

21歲
21k
7k 家用
1k交通費
4K 日常洗費
4k 買野/應酬
5k 儲

23歲
24k

5k家用
2k保險連雜費
3k返工食飯搭車
3k拍拖用
11k儲黎第時做投資

25~30k (都係地盤撚)
700 交通
1500 食飯
3500 家用
3000 同女友聯名戶口儲錢
10000 自己另外儲
其他拍拖消費娛樂找卡數
都係一年兩三次旅行

工程撚

你搬出黎住就知
好多錢都唔係你想洗
住屋企既話我諗我俾5K-7K都會淨得多錢過而家

當然我話難儲錢唔係真係儲唔到
同埋我兩年前仲搵緊15K, 係上年先開始搵36K, 所以儲錢起步遲

其實係...不過更多frsh grad 1x k起跳

我係屌你冇睇post標題呀
唔係屌你亂用錢呀
7到冇眼睇

洗碗都16500啦，2萬有幾多

揸緊咩車？

兩萬人工其實唔多啦

2k家用

真係不孝子 2xk 先畀2k 家用
屋企唔需要錢就唔洗畀㗎喇咩

我屋企人都無需要
但平均20k 至少都畀5-10k 家用啦

大把工2萬
專業既一堆唔只啦
唔專業既有政府工，地盤佬，工程，sales
睇你想做人定做狗

19k完全唔夠食

屌 我15k都5k家用
我仲要搬左出去

唔比家用=不孝？
我完中學後就冇用過屋企錢
屋企買家私
出街食野都係我比

25 歲 21k
1k mpf
6.5k家用
6k儲聯名
7k食玩
啱啱好每月有5舊水自己儲下

係唔多 但都唔易拎到 唔係專業個d 都要幾年時間先有 除非做sales

28K
26K家用

2k家用 乜咁孝順呀

27歲

20K

衣食行加埋約 6K
家用： 兩老係咁比零用錢我，我都話唔要

MT撚

19歲

食 行20k

一年5次以上旅行

利申：銀行七位數字 自住栢麗灣（已供完）父幹

你有撈邊行

又

個個背景唔同嘅

20歲
32k
10k 食 玩
2k同朋友夾租屋
5-7k家用
5-10k同女友食 玩 瞓
淨低去旅行

父幹要撈架咩

2k不如唔好比 屌你老母

9.5k 4k家用

21歲 20k
返工洗費2k 唔洗家用
有剩用黎做咩都得

講真20歲頭有20k都幾好使

24歲，工程撚，實收16K
家用:3500
交通:1200
拍拖:2500
電話，上網，SPOTTILY，雜費:850
自己食:3000
月儲:5000

自己一個洗就好撚正，但想儲錢買樓，就真係含得撚軟糖

連登仔:「daddy 畀 20K 零用錢, 用左一半玩 一半儲算係咁啦」

19歲 過幾日20
工程 20k
家用 4k
交通 0 巴士免費
儲玩具 500
保險 900
返工帶飯 間唔中請屋企人食飯 1k
其他儲起
準備養車

21歲
平均月入45k
13K家用
6k搭車食飯
5k養狗
5k飲酒叫雞

20k

20k家用

你班不孝子

25k 7k家用 其他月清

日日返工坐係度等放工

個個廿歲都搵廿k 香港人月入中位數好似得15k

23歲 25k地盤仔 8k家用 3k保險 無拖拍 4k零用連車錢 月剩8-9k 儲蓄等買車/樓

以前搵一皮就覺得兩皮好易儲
但到搵兩皮先發覺啲錢成日都唔知洗左去邊

以前揾两皮半，儲两皮，
而家揾四皮半，周不時月月清

21歲 22k
21.5k 賭波馬麻雀poker

咩工

家用比幾多唔係問題,最緊係家用夠洗,如果唔夠洗你有能力都唔比多d緊係不孝,當然前提係屋企正常洗唔係豪洗,另外就係自己本身比得少係咪因為儲錢,家企有事你有錢幫都算係家用,如果家用比得少少,然後自己月月清,屋企有事時毛都幫唔到條果d最pk

搵70k
20k家用
6k食
2k娛樂
其他儲起買樓

咁多工程巴打既
想知入行做咩有前途啲

你無都唔會入黎講啦 睇清楚topic

6k家用 其他洗

同感

20k

10k 卡數
2k 奉獻
3k 家用
1k 保險
4k 其他所有野

就爆煲

6k 家用
5k 投資
3k 交通,食
其他有剩儲起

大把人做mt

冇咩點，好窮困

放心 你睇我一開始講都有錢淨
屋企有咩事，我都可以出哂唔洗屋企人比1蚊
同屋企有共識，因為我都唔大洗，儲到錢
所以先比咁小家用

真係唔洗理班人
人地屋企有錢比少啲家用又要管 知佢地威啦孝子啦

27歲 17k
3k家用
3k還錢比屋企人（之前借左幾皮野，年尾還完）
1.5k車錢連反工食飯
3.5k 2份保險
1k上網手機雜費
1k娛樂（打牌同朋友出街等等）

仲有4k儲既 如果無買野既話 好在而家無拍拖 唔係真係乜都無

其實做工程起薪都係20k到
識人就入到，但要自己讀返夜校進修

但係
細公司就一腳踢做哂
唔知會唔會冇job做炒人執粒

大公司就冇升職機會
多數做管工，qs,eng
唔洗專業知識的
起樓都係手板眼見工夫
工多藝熟
大家都想化繁為簡
入到去邊做邊學就ok

唔好以為高人工
濕手濕腳，天氣熱，環境惡劣
廁所都冇
高其他人幾k野
有d人唔捱得 醫藥費都洩埋
自己諗

我老豆老母真係幫我儲
佢地覺得我好大洗 事實都係
7k 家用加屋企人幫儲錢
5k自己儲 但有時會洗
8k 自用

我唔係指工人，我係指管理既人或者地盤入面寫字樓

23歲
26k
7k家用
4k-5k 卡數連交通
1k 假日食飯
2k 買下野+雜費+拍拖洗費
1k 上堂
淨低就儲

21歲 25k

10k家用
5k養車
3-4k比馬會
5k保險
3-5k娛樂
4k食飯搭車
屌 唔撚夠用

22歲有20 k up

34.5k (excl. MPF)

8k 家用
18k 未婚妻
3k 月供股票

得返5.5k

屌你老母

叻仔
賭小d就ok la

又有盲撚出沒

7k家用呢d
巴打屋企供緊樓 ?

30幾k都咁撚on9

Sor9ry, 我出返去

下，佢咪講緊管理嘅人囉
科文，QS, Engineer

25歲 24k

扣老強 ：1.2k
搭車1.5k
家用 4k
讀Master 8k
還degree non mean 1.5k
保險 2k
日常活動 電話費 2k

一個月儲3-4k only

兩呀

30k 月入

7k 家用
3k 養車 (停車場、油錢）（唔包牌費、燕梳）
3-5k 雜費 (食飯、搭車、電話費、立雜野）

每月剩15k-17k買股票

係呀 2個人都係我黎

想問消防工程點入行？
係咪要識人？牌方面係咪讀夜校？

無睇名，自隊一打
Btw, 我覺得低學歴做工人仲好搵
醒嘅做返幾年自己判野來做，好過做白帽on99

我男友搵20k，係俾10k做家用，樓豬有兄弟姊妹？

唔知點解無乜使費 成日都無錢淨。。

睇下你咩牌如果講消防牌考完都係跟公司
電牌就做5年相關工作再讀夜校

白紙就睇下有咩公司請學徒
讀過相關課程的話就直接搵AE 來做
識人不嬲易入學d

入行

22歲，我先岩岩grad，唉

非也

原本唔使既
不過屋企有d繁複既問題
頂得幾多得幾多囉

我都冇諗過要買樓嫁啦

30歲 22k
唔買樓既話真係唔錯

暫時放棄呢個念頭 一年三 四次旅行

你係想落手做定點，落手做就一定要識人，或者去cic讀相關課程
如果想做管理果d(人工低d),就要有hd之後in消防工程公司

23歲
22k
10k家用
1k搭車
早午餐+間中同fd食飯3~5k
冇樓冇車冇女冇乜娛樂
唔煙唔酒唔賭
毒撚一個又好少行街買野睇戲
所以雖然搵唔多都儲到下錢

39.5K

家用 6k
食1k
搭車 1k
玩 1k
雜費 1k

淨返全部儲起做首期
如果要買樓，生活同搵15k冇分別

唔好入行 爆喇 老牌maincon新昌上個月都講緊出唔設糧 賣緊物業

平均計24k
4000家用
1000搭車
2400食物
500 娛樂
100 手機
1000還loan
其餘儲

食m記可以叫加大

MPF 1K
家用 5K
其他洗費 2.5K
其他買股票

食飯 玩 4000
-供iphone7+、健身、保險 3000
-買潮野（NMD,Supreme...) 4000
-還min pay 600

22歲 20k
家用6k 交通+食2k 玩+買野3k 其他儲

不孝子，係我就捐晒全部身家

辛窗係d 大陸佬股東買左一堆大陸垃圾地皮
先搞成咁，工程係賺錢（雖然開始無咩job)

利申：打緊佢工 屌成行應該得呢間公司無花紅出

落手
白紙一張，因為想轉行
唔識人等運到

我掉返轉 萬2

廢青揾8.5K家用6K仲未死得

入0k

食軟飯999999k

咁去cic讀d短期課程，工人平均年齡都50,後生既話大把世界，但記住唔夠價就轉公司
如果識d英文重可以幫老世手

十卜

21k

10k家用
4 ~ 5k 卡數連車費
2k租 (真係咁撚平但你唔會想住)

淨返幾千蚊仲有錢淨乎?!

層樓幾大？

其實想問一個問題
係咪真係搵咁多 又咁得閒上連登
我真係睇唔透 好多人努力返工做到死死下都係得20k一個月
利申自己搵1xk

23 40k辛苦工
10k家用
儲15k用15k

睇你做乜架姐
Iphone嗰期啲人做一個月執幾十萬，當中不乏一埋廿零歲既人

係
返工hea

16k供樓水電煤管理電話
1kmvp/稅
2k交通
6k食飯（已負5k)
學費4k(9k)
旅行玩樂買野5(負13k)
成功靠..

可能係
我老頭子話唔撚駛我俾，話要個仔養？睇少我呀？

咁幫佢俾吓上網，nowtv , 食飯我俾錢咁囉

21歲
啱啱好bank in 20k
4.5k 家用
3.6k 供車
Over 6k credit card

22歲 28k
家用7k
食飯4K
拍拖4K
其他無乜地方用

唔係屋企住都10k家用

忙極都有時間㩒電話上連登

不要再說了

25歲上
26k
8k交租
1k交通
1k食飯
1k水電媒電話
1k買下書買下公仔買下自己野
其餘儲起
無樓唔敢拍拖，亦無人要
但其實生活都尚可

個個都20k

少壯不努力，老大徒傷悲

30k, 儲20k, 拍拖5k, 日常用3k, 2k 買模型

22 29k表示好撚辛苦
同事全部有錢仔
我就要還學債

你地家用比幾多

21k
5k家用
存11k

搵幾多係環境決定
入一間好公司
你淨係唔做錯野，忠誠
留幾年都夠你升到30k

出面個世界好大，大把人做緊既野要求你pass 專業試，要你charter專業資格

你行一轉中環金鐘，一個招牌跌落黎都責死十件八年四五皮人工既路人。

人地年輕時努力緊，事業上軌道依家咪可以hea

24歲 ~22k
4k家用
1k保險
3k洗費
4k娛樂

剩底儲

而且上轉連登好快啫，得閒睇幾分鐘都得

上連登勿認真
月份29-30k
生活我認同搵20k無咩分別，一樣仲同屋企人住緊公屋
買唔起樓
係有個閒錢養下部錢七得閒遊下車河

搵幾多著幾多都整定
最緊要知足

Pccw 請 Nowtv online sales

網上銷售Nowtv/家居上網

工作地點：葵興kc100

薪金：平均$15000-$25000

詳情Whatsapp 6098 6860 查詢

18歲
22k
裝身10k
家用3k
食飯活動7k
No ff

23歲 IVE HD畢業
13K 扣MPF得12K
2k家用
1.5-2.5k食
0.5K交通
其他儲..得返好小錢..

想問下大家合唔合理???

點解可以咁平

合理
睇post名

28歲 25K
上一份工做撚到狗咁，福利又差，但個老細都知自己個朵臭難請人，所以加左幾次人工留我，先至碌到去而家呢個價
但Contract工黎，好驚過兩年唔續約，下一份工搵唔返呢個價錢

20歲 freelance 15k-25k
交通+食野 3k
剩低攞黎儲

利申 讀緊書

23歲
20k after mpf

6k家用
3k拍拖
3k自己食
1k交通
2k其他洗費
5k saving

買生活必需野無再睇價錢牌

19歲 22k
3k家用
4k日常洗費
月儲15k
7月加人工

8k 租套房定係開放式?

建築有晴天

點解當年無讀 amath 入civil bse

巴打可以留tg問你野？

月入26K

9K家用
3-4K洗用
扣埋找卡數個d月儲11k左右

下個月轉工終於晉身20k行列

8k 2個人可以租日出垃圾房大單位lu

咩sales

23歲
22.5k

5k食+車腳
0k拍拖 (利申：同右手拍拖 )
4k家用

60k 供兩個妹讀書
老豆退休老母長期病患
大概得返10k俾自己
希望兩個妹生生性性

對唔住我出返去

Credit card sales

20歲23k

3k家用
8k租
5k食
6k儲

同我差唔多
我21 20~21k 建築

15k 5k家用

咁將來結左婚住邊?
如果你有物業當然無問題，你洗曬兩萬都得
如果冇
你係絲，唔緊要，可以嫁個有樓既
你係巴，咁你真係要努力d

佢可以娶個有樓

點解結婚一定要買樓

ptgf

23歲 地盤佬
25k-30k
6k-7k返工食飯搭車
5k固定儲錢
4k家用
2k賭錢

ching咁勁
三月尾開post先得$8500
而家就跳到60k

好撚老土，咩年代啊，散工求其都20k la, 專業工種1k 1日未計ot 果d

Ching咩年代

連登仔fresh grad都30k

家用 4000
交租+雜費 1700
保險 600
上網費+電話費 400
返工搭車食飯 2000
馬會 1000
出街同fd食飯 1000-1500
其他 1000

fg 有22k above 真係好common
你估香港真係咁多垃圾咩

你加密地留 我加你

咁我遲d會升職加人工嫁嘛
目標係30歲去到35k~40k
女友都未讀完u
錢我有儲嫁
但唔洗用乜都計住哂掛

24歲
38k人工(公司制度問題交3.5k mpf)
10k屋企
2-3k交通同午餐
3-6k拍拖
1-2k雜費
有買下股票/金

一年旅行3/4次

同巴打你一樣
女友都係未讀完U

上車遙遙無期

吹水大會去正第幾介？

唔好咁井底喇
可能圈子問題喇
我周圍朋友都係哩d價
我就23歲 40k

屌 我搵18k要俾4.5k家用

23yrs
20k
0k家用
幾撚時先有得上車 想同女友二人世界

你週圍
唔知話你離地定井底

23歲 40k
可唔可以講下咩行業職位
真係願聞其詳係有幾週圍

冇女友冇諗過結婚2萬其實幾好駛

三大專科點會冇呀
係你地見識太小姐

邊行？

係你見識少
Fg 22k叫common

35k
5.5k家用
8-9k食飯娛樂
2-4k信用卡
儲落唔多 買冇謂野同旅行

20k
2.5k返工搭車食飯
0.5k電話,上網費
5k家用
1k-2k雜費
毒撚無女~
剩返既儲埋。。。。

幾正 去多d旅行啦

想做sub仔 巴打有冇好工介紹 我有ive hd

20-26k
睇下有多唔多OT

4k家用
4k養架錢7
2.5-3k食飯
1k搭車 （平時返工落site車錢有得claim ）
1k交際應酬
0.3k做gym月費

一年一兩次旅行
最近買左隻普通精工

嚟緊諗住賣車讀top up

冇 自己去cic搵

Topup搵個最易既讀算啦 是撚但

垃圾

On9

2k家用都比得出

得嗰20k就咪買車啦

搭完mpf 25k
5k家用
16k股票
其餘隨便用 食飯搭車買衫娛樂

其實屋企有幾個兄弟姊妹
一人2k都唔少

要讀個拎到電牌C牌既

8k 老母
5k call g
7k 日常

Same FG 22K

23歲21.5k扣埋mpf 20.5k
返office

根本就好撚正常
工程grad個個起跳都20K
專科撚唔止tim

20k
3k 食
5k 養車
2k 雜費
0 家用
剩10k 一個月

我個POST講月入2萬呀
你要講50K
你咪開過第2個POST囉

係呀
咁你比幾多呀

2k家用
之前同老母傾起家用，佢問我出黎做野諗住比幾多家用佢，我話下，四成左右囉，佢眼都突撚埋叫我冇一半咪撚番屋企 屌佢老味仲話咩為我好幫我草錢，家下我係唔識自己草定點

你屋企開支好大？屋企好豪華？日日煮野比你食？
上面有講過 我讀完中學就冇用過屋企1蚊
屋企冇乜開支 可能每個月加埋都唔洗5k
其他2老自己買野去玩去賭
佢地仲話比首期我 我話唔洗 我自己儲

25歲 23k
5000 家用
1000 卡數
100 電話費
600 交通
4-5000 食加應酬
月草一萬 不過想再搵多d 要買樓

預幾時買樓
我怕30歲樓價又貴哂

25 20k after Mpf
4k家用
5k save
3k保險+儲交稅
1k 交通
3k食野
1k卡數
其他唔知去邊d錢

20k單身其實都唔係好好洗

每日放工假日屋企打機
吃飯一個月洗5000蚊左右
2000家用
800蚊左右車費
其他全儲
成年洗費最多都係買電腦硬件多

交通 1000
食飯1200
雜費 1500
家用 2000
娛樂 2000

有淨既拎去買股票

23歲
21k after mpf
8k 家用
6k 日常
5k call g
2k free

around 22K
行返工 0
帶飯 0
間唔中出街食飯 500
玩 0
家用0